through the night

恐懼．逃避型依戀

同時呈現強烈依戀逃避與依戀焦慮兩種依戀形式的案例稱為「恐懼．逃避型依戀」（feaful-avoidant）。這種類型的人一方面逃避人際關係，討厭人群而離群繭居，同時又對別人的反應十分敏感，經常害怕被拋棄，處於強烈焦慮中，呈現比一般人更錯綜複雜的人際關係，也更容易陷入不穩定的情緒。

他們獨處時容易感到焦慮，想和他人友善相處。矛盾的是，一旦與人建立親密關係，他們又會感受到強大的壓力，容易受到傷害。也可以說，這類型的人往往陷入「既想相信別人又無法相信別人」的兩難。

因此，在恐懼．逃避型的人身上多半可看到疑心重、容易陷入被害妄想的特質。他們一方面不擅長掏心掏肺，無法順利表達自己的想法，一方面又強烈渴望著依賴他人。他們無法像焦慮型的人那樣順利依賴他人，卻又無法擁有逃避型的人那種超然的態度。明明討厭人，卻又想與人建立關係，希望自己能相信他人，也不乏因此受傷的經驗。不只如此，當他們與人建立親密關係後，愈是需要對方，關係的進展就愈不順利。即使只是對方的一點小動作，他們都會解釋成對自己的輕蔑，進而無法再信任對方。

諗到都辛苦 我就係咁樣樣 非常介意人地點睇
但並唔希望有人太了解自己 親近只會抖唔到氣
焦慮mix逃避

觀察克服依戀障礙的過程，經常可發現一個現象，那就是依戀障礙者會扮演起父母的角色，負起培育後生晚輩、提攜年輕人的責任。

依戀障礙者，說來正是無法得到父母適當培育的人。正因如此，在他們克服依戀障礙的過程中，需要一個代替父母，重新培育他們的人。事實上，除了上述方法之外，還有另外一個方法，那就是「成為自己理想中的父母」，照顧並培育比自己年輕的後生晚輩。

我一直搵緊個人 搵極都搵錯
最後發現原來係自己 自己可以做到